Пример компонента для незнакомых с битриксом разработчиков

Сам компонент должен лежать по пути /local/components/redsoft

Вызывается из index.php 
где **redsoft** - пространство компонентов 
example.component - название компонента
внутри компонент состоит из: 
- файла компонента
- шаблона
- JS шаблона (script.js)
- CSS шаблона (style.css)

При вызове компонента в него можно передавать параметры